\begin{definition}(Всякие обозначения)\thmslashn
	
	$C_{2\pi}$ -- непрерывные $2\pi$-периодические функции.
	
	$\norm{f}_{C_{2\pi}} = \max\limits_{x \in [-\pi, \pi]} \abs{f(x)} = \max\limits_{x \in \R} \abs{f(x)}$
	
	$L_{2\pi}^p = \{f\;:\; \R \to \R \text{, измеримые, } 2\pi\text{-периодичные } \int\limits_{-\pi}^{\pi} \abs{f(x)}^p\,dx < +\infty \}$
	
	$\norm{f}_{L_{2\pi}^p} = (\int\limits_{-\pi}^{\pi} \abs{f(x)}^p\,dx)^{1/p}$
	
	Если $f \in L^p(0, 2\pi)$, то можно продолжить по периоду и попасть в $L_{2\pi}^p$
	
	Если $f \in C[0,2\pi]$ и $f(0) = f(2\pi)$, то можно продолжить по периоду и попасть в $L_{2\pi}^p$
	
	$A_k(f,x) := \begin{cases}
	\frac{a_0}{2} & \text{ при } k = 0\\
	a_k\cos kx + b_k\sin kx & \text{ при } k\ne 0\\
	\end{cases}$
	
	$\sum\limits_{k = 0}^{\infty} A_k(f,x)$ -- ряд Фурье.
\end{definition}

\begin{remark}\thmslashn
	
	$A_k(f,x) = \begin{cases}
	\frac1{2\pi} \int\limits_{-\pi}^{\pi} f(x-t)\,dt & k = 0\\
	\frac1{\pi} \int\limits_{-\pi}^{\pi} f(x-t) \cos kt \,dt & k\ne 0\\
	\end{cases}$
	
	При $k = 0 \;\; A_0(f,x) = \frac{a_0}{2} = \frac1{2\pi} \int\limits_{-\pi}^{\pi} f(t) \,dt$
	
	При $k > 0, \;\; A_k(f,x) = a_k \cos kx + b_k \sin kx = \frac1{\pi} \int\limits_{-\pi}^{\pi} f(t) \cos kt \,dt \cdot \cos kx + \frac1{\pi} \int\limits_{-\pi}^{\pi} f(t) \sin kt \,dt \cdot \sin kx =\\= \frac1{\pi} \int\limits_{-\pi}^{\pi} f(t) \cos k(x-t) \,dt = \frac1{\pi} \int\limits_{-\pi}^{\pi} f(x-s) \cos ks \,ds$
\end{remark}

\begin{example}\thmslashn
	
	Хотим понять, что происходит с рядом Фурье. Когда он сходится/расходится.
	
	\begin{enumerate}
		\item Дюбуа-Реймон
		
		$\exists f \in C_{2\pi}$, т.ч. ряд Фурье расходится в некоторой точке
		
		\item Лебег
		
		$\exists f \in C_{2\pi}$, т.ч. ряд Фурье сходится во всех точках, но не равномерно.
		
		\item Колмогоров
		
		$\exists f \in L_{2\pi}^1$, т.ч. ряд Фурье расходится во всех точках.
		
		\item Карлесон
		
		$\forall f\in L_{2\pi}^2$ ряд Фурье сходится почти везде.
		
		\item Рисс
		
		$1 < p < +\infty \;\; \forall f \in L_{2\pi}^p$ ряд Фурье сходится к $f$ в $L_{2\pi}^p$
	\end{enumerate}
\end{example}

\begin{lemma}[Римана-Лебега]\thmslashn
	
	$E\subset \R \;\; f \in L^1(E)$
	
	Тогда $\lim\limits_{\lambda \to +\infty} \int\limits_E f(x) e^{i\lambda x} \,dx = \lim\limits_{\lambda \to +\infty} \int\limits_E f(x) \cos \lambda x \,dx = \lim\limits_{\lambda \to +\infty} \int\limits_E f(x) \sin \lambda x\,dx = 0$
\end{lemma}


\begin{lemma}\thmslashn
	
	В $L^p(\R)$ при $1 \le p < +\infty$ плотны ступенчатые функции на ячейках.
\end{lemma}

\begin{proof}\thmslashn
	
	Пусть $A$ -- измеримое множество, $\lambda A < +\infty$. Накроем его открытым $G \supset A$, что $\lambda(G\setminus A) < \epsilon$.
	
	$G = \bigsqcup\limits_{k = 1}^{\infty} [\alpha_k, \beta_k)$
	
	$\implies \exists n \;\; \lambda(G\setminus \bigsqcup\limits_{k=1}^n [\alpha_k, \beta_k)) < \epsilon$
	
	$\implies \lambda(\bigsqcup\limits_{k=1}^n [\alpha_k, \beta_k) \triangle A) < 2\epsilon$ -- именно так выглядит норма разности двух ступенчатый функций.
\end{proof}

\begin{proof}(леммы Римана-Лебега)\thmslashn
	
	\begin{enumerate}[{ШАГ} 1.]
		\item $f = \mathbb{1}_{[\alpha, \beta)}$
		
		$\int\limits_{\R} f(x) e^{i\lambda x} \,dx = \int\limits_{\alpha}^{\beta} e^{i\lambda x} \,dx = \frac{e^{i\lambda x}}{i\lambda} \Big|_{x= \alpha}^{x = \beta} = \frac{e^{i\lambda \beta} - e^{i\lambda \alpha}}{i\lambda}$
		
		$\abs{...} \le \frac{\abs{e^{i\lambda \beta} - e^{i\lambda \alpha}}}{\abs{i\lambda}} \le \frac2{\lambda} \to 0$
		
		\item $f$ -- ступенчатая функция на ячейках.
		
		\item $f$ -- произвольная суммируемая функция.
		
		Зафиксируем $\epsilon > 0$ и найдем $g \;:\; \R \to \R$ ступенчатая на ячейках $\norm{f-g}_{L^1(\R)} < \epsilon$
		
		$\int\limits_{\R} g(x) e^{i\lambda x} \,dx \to 0 \implies \exists N \;\;\forall \lambda \ge N \;\; \abs{\int\limits_{\R} g(x) e^{i\lambda x} \,dx} < \epsilon$
		
		$\abs{\int\limits_{\R} f(x) e^{i\lambda x} \,dx - \int\limits_{\R} g(x) e^{i\lambda x} \,dx} \le \int\limits_{\R} \abs{f(x)e^{i\lambda x} - g(x) e^{i\lambda x}} \,dx = \int\limits_{\R} \abs{f(x) - g(x)} \,dx =\\= \norm{f-g}_{L^1(\R)} < \epsilon$
		
		
		$\abs{\int\limits_{\R} f(x) e^{i\lambda x} \,dx} \le \abs{\int\limits_{\R} g(x)e^{i\lambda x} \,dx} + \abs{\int\limits_{\R} f(x) e^{i\lambda x} \,dx - \int\limits_{\R} g(x) e^{i\lambda x} \,dx}$, где каждое слагаемое $< \epsilon$.
		
		$\implies  < 2\epsilon$
		
		$\implies \lim\limits_{\lambda \to +\infty} \int\limits_{\R} f(x)e^{i\lambda x} \,dx = 0$ 
	\end{enumerate}
\end{proof}

\begin{consequence}\thmslashn
	
	Если $f \in L_{2\pi}^1$, то $a_k(f), b_k(f), c_k(f), c_{-k}(f) \underset{k\to\infty}{\to} 0$
\end{consequence}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$E = [-\pi, \pi] \;\;\; \lambda = k$
\end{proof}

\begin{remark}[Напоминание]\thmslashn
	
	Липшицевы функции $Lip_{M} \alpha$
	
	$\forall x, y \;\;\; \abs{f(x) - f(y)} \le M\abs{x-y}^{\alpha}$
	
	Модуль непрерывности $w_f(\delta) := \sup\limits_{\abs{x-y} \le \delta} \abs{f(x) - f(y)}$
	
	Липшицевость $\implies w_f(\delta) \le M\delta^{\alpha}$
\end{remark}

\begin{theorem}\thmslashn
	
	Если $f \in C_{2\pi}$, то $\abs{a_k(f)}, \abs{b_k(f)}, 2\abs{c_k(f)} \le w_f(\frac{\pi}{k})$
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$a_k(f) = \frac1{\pi} \int\limits_{-\pi}^{\pi} f(x) \cos kx \,dx = -\frac1{\pi}\int\limits_{-\pi}^{\pi} f(x + \frac{\pi}{k}) \cos kx \,dx $
	
	$a_k(f) = \frac1{2\pi} (\int\limits_{-\pi}^{\pi} f(x) \cos kx \,dx - \int\limits_{-\pi}^{\pi} f(x + \frac{\pi}{k}) \cos kx \, dx) = \frac{1}{2\pi} \int\limits_{-\pi}^{\pi} (f(x) - f(x + \frac{\pi}{k} )) \cos kx \,dx$
	
	$\abs{a_k(f)} \le \frac{1}{2\pi} \int\limits_{-\pi}^{\pi} \abs{f(x) - f(x + \frac{\pi}{k})} \abs{\cos kx} \,dx \le w_f(\frac{\pi}{k})$
\end{proof}

\begin{consequence}\thmslashn
	
	Если $f \in Lip_M \alpha$, то $\abs{a_k(f)}, \abs{b_k(f)}, 2\abs{c_k(f)} \le M(\frac{\pi}{k})^{\alpha}$
\end{consequence}

\begin{lemma}\thmslashn
	
	$f \in C_{2\pi}^1 \;\; a_k(f') = kb_k(f) \;\;\; b_k(f') = -ka_k(f)$
\end{lemma}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$a_k(f')  = \frac1{\pi} \int\limits_{-\pi}^{\pi} f'(x) \cos kx \,dx = \frac1{\pi} f(x) \cos kx \Big|_{-\pi}^{\pi} - \frac1{\pi} \int\limits_{-\pi}^{\pi} f(x) (-k\sin kx) \,dx = kb_k(f)$
\end{proof}

\begin{consequence}\thmslashn
	
	Если $f \in C_{2\pi}^r$ и $f^{(r)}  \in Lip_M \alpha \;\;\; 0 \le \alpha < 1$, то $\abs{a_k(f)}, \abs{b_k(f)}, 2\abs{c_k(f)} \le M\frac{\pi^{\alpha}}{k^{\alpha + r}}$
\end{consequence}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$a_k(f^{(r)}) = \pm\substack{{a_k(f) k^r} \\ {b_k(f)k^r}}$
	
	$\abs{a_k(f^{(r)})} \le M \frac{\pi^{\alpha}}{k^{\alpha}}$
\end{proof}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$D_n(t):= \frac12 + \sum\limits_{k = 1}^{n} \cos kt$ -- ядро Дирихле.
\end{definition}

\begin{properties}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		
		\item $D_n(t)$ -- четная, $2\pi$-периодичная функция.
		
		\item $D_n(0) = n + \frac12$
		
		\item $\int\limits_{-\pi}^{\pi} D_n(t) \,dt = 2 \int\limits_{0}^{\pi} D_n(t) \,dt = \pi$
		
		\item Если $t \ne 2\pi k$, то $D_n(t) = \frac{\sin(n + \frac12)t}{2\sin \frac{t}{2}}$
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			$2 \sin \frac{t}{2} D_n(t) = \sin \frac{t}{2} + 2\sum\limits_{k = 1}^{n} \sin \frac{t}{2} \cos kt = \sin \frac{t}{2} + \sum\limits_{k = 1}^{n} (\sin(k + \frac12)t - \sin(k-\frac12)t ) = \sin(n+ \frac12)t$
		\end{proof}
	\end{enumerate}
\end{properties}

\begin{lemma}\thmslashn
	
	$S_n(f,x) = \frac1{\pi} \int\limits_{-\pi}^{\pi} f(x \pm t) D_n(t)\,dt = \frac{1}{2\pi} \int\limits_{-\pi}^{\pi} (f(x+ t) + f(x-t) ) D_n(t) \, dt$
\end{lemma}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$S_n(f, x) = \frac1{\pi} \int\limits_{-\pi}^{\pi} f(x-t) D_n(t) \,dt$
	
	$S_n(f,x) = \sum\limits_{k = 0}^{n} A_k(f,x) = \frac1{2\pi} \int\limits_{-\pi}^{\pi} f(x-t) \,dt + \frac1{\pi} \sum\limits_{k = 1}^{n } \int\limits_{-\pi}^{\pi} f(x-t) \cos kt \, dt = \frac1{\pi} \int\limits_{-\pi}^{\pi} f(x-t) D_n(t) \, dt$
\end{proof}

\begin{consequence}\thmslashn
	
	$S_n(f, x) = \frac1{\pi} \int\limits_0^{\delta} (f(x + t) + f(x-t)) D_n(t) + o(1)$ при $0 < \delta < \pi$, $n \to +\infty$
\end{consequence}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$S_n(f,x)= \frac1{\pi} \int\limits_0^{\pi} ... = \frac1{\pi} \int\limits_0^{\delta}... + \frac1{\pi} \int\limits_{\delta}^{\pi} ...$
	
	Надо понять, что $\frac1{\pi} \int\limits_{\delta}^{\pi} ... \to 0 $.
	
	$\int\limits_{\delta}^{\pi} (f(x+ t) - f(x-t) ) \frac{\sin (n + \frac12)t}{2\sin \frac{t}{2}} \,dt = \int\limits_{\delta}^{\pi} \frac{f(x+t) + f(x-t)}{ 2\sin \frac{t}{2}} \cdot \sin(n + \frac12) t \,dt$
	
	Нужна суммируемость $\frac{f(x + t) + f(x-t)}{2\sin \frac{t}{2}}$ на $[\delta, \pi]$
	
	$\abs{...} \le \frac{\abs{f(x+t)} + \abs{f(x-t)}}{2\sin \frac{\delta}{2}}$ -- суммируема.
	
	$\implies$ по лемме Римана-Лебега $\int\limits_0^{\pi} \frac{f(x+t) + f(x-t)}{ 2\sin \frac{t}{2}} \cdot \sin(n + \frac12) t \,dt \to 0 $
\end{proof}

\begin{theorem}[Принцип локализации]\thmslashn
	
	$f; g\in L_{2\pi}^1 \;\;\; x\in\R \;\; \delta > 0$
	
	Если $f$ и $g$ совпадают на $(x-\delta, x + \delta)$, то ряды Фурбе функций $f$ и $g$ в точке $x$ ведут себя одинаково. 
	
	Более того $S_n(f,x) - S_n(g, x) \underset{n \to +\infty}{\to} 0$
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$h = f-g \implies h(t) = 0$ при $t \in (x-\delta, x+\delta)$
	
	$S_n(h, x) = o(1)$
	
	$S_n(h,x) = S_n(f, x) - S_n(g, x)$
\end{proof}

\begin{lemma}\thmslashn
	
	$f \in L_{2\pi}^1$, $0< \delta < \pi$. Тогда $\int\limits_0^{\delta} \frac{\abs{f(t)}}{t} \,dt$ и $\int\limits_0^{\delta} \frac{\abs{f(t)}}{2\sin \frac{t}{2}} \,dt$ ведут себя одинаково.
\end{lemma}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$ \frac2{\pi} s\le \sin s \le s$ при $s \in (0, \frac{\pi}{2}]$
	
	$\frac{2}{\pi} \cdot \frac{t}{2} \le \sin \frac{t}{2} \le \frac{t}{2} \implies \frac{\abs{f(t)}}{t} \le \frac{\abs{f(t)}}{2\sin \frac{t}{2}} \le \frac{\pi}{2} \frac{\abs{f(t)}}{t}$
\end{proof}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$x$ -- регулярная точка функции $f$, если $f(x) = \frac{f(x-0) + f(x + 0)}{2}$
	
	$f'_{+} = \lim\limits_{h \to 0+} \frac{f(x+h) - f(x + 0)}{h}$
	
	$f'_{-} = \lim\limits_{h \to 0+} \frac{f(x-h) - f(x - 0)}{-h}$
	
\end{definition}

\begin{definition} Обозначение.\thmslashn
	
	$f_x^*(t) : = f(x+t) + f(x-t) - f(x+0) - f(x-0)$
	
	Если точка регулярная, то $f_x^*(t) = f(x+t) + f(x-t)-2f(x)$
\end{definition}

\begin{theorem}[признак Дини]\thmslashn
	
	$f \in L_{2\pi}^1 \;\; x\in \R$, $x$ -- точка непрерывности или разрыва первого рода.
	
	$0 < \delta< \pi$
	
	
	Тогда если $\int\limits_0^{\delta} \frac{\abs{f_x^*(t)}}{t}\,dt$ -- сходится, то ряд Фурье для $f$ в точке $x$ сходится к $\frac{f(x+0) + f(x-0)}{2}$
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$S_n(f,x) - \frac{f(x+0) + f(x-0)}{2} = \frac1{\pi} \int\limits_{0}^{\pi} (f(x+t) + f(x-t)) D_n(t)\,dt - \frac{1}{\pi} \int\limits_{0}^{\pi} (f(x+0) - f(x-0))D_n(t)\,dt =\\= \frac{1}{\pi} \int\limits_0^{\pi} f_x^*(t) D_n(t) \,dt = \frac1{\pi} \int\limits_0^{\pi} \frac{f_x^*(t)}{2\sin \frac{t}{2}} \sin (n+\frac12)t \,dt \to 0$ по Римана-Лебега.
	
	Если $\int\limits_0^{\pi} \abs{\frac{f_x^*(t)}{2\sin \frac{t}{2}}} \,dt < +\infty$
	
	$\int\limits_0^{\pi} \abs{\frac{f_x^*(t)}{2\sin \frac{t}{2}}} \,dt = \int\limits_0^{\delta} + \int\limits_{\delta}^{\pi}$
	
	$\int\limits_{\delta}^{\pi} \abs{...}\,dt \le \frac{1}{2\sin\frac{\delta}{2}} \int\limits_{\delta}^{\pi} \abs{f_x^*(t)} \,dt < +\infty$
	
	По лемме $\int\limits_0^{\delta} \abs{\frac{f_x^*(t)}{2\sin \frac{t}{2}}} \,dt$ и $\int\limits_0^{\delta} \abs{\frac{f_x^*(t)}{t}} \,dt$ ведут себя одинаково. 
	
	$\implies$ сходится
\end{proof}